<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<translations>
    <translation id="titulo_livro">
        <pt>O Sobrinho do Mago</pt>
        <en>The Magician's Nephew</en>
    </translation>
    <translation id="titulo_capitulo">
        <pt>Capítulo 1 - A porta errada</pt>
        <en>Chapter 1 - The wrong door</en>
    </translation>
    <translation id="text">
        <pt>O que aqui se conta aconteceu há muitos anos, quando vovô ainda era menino. É uma história da maior importância, pois explica como começaram as idas e vindas entre o nosso mundo e a terra de Nárnia. Naqueles tempos, Sherlock Holmes ainda vivia em Londres e as escolas eram ainda piores que as de hoje. Mas os doces e os salgadinhos eram muito melhores e mais baratos; só não conto para não dar água na boca de ninguém.<br/>
        Naquela época vivia em Londres uma garota que se chamava Polly. Morava numa daquelas casas que ficam coladas umas nas outras, forman- do uma enorme fileira.<br/>
		Uma bela manhã ela estava no quintal quando viu surgir por cima do muro vizinho o rosto de um garoto. Polly ficou muito espantada, pois até então não havia crianças naquela casa, apenas os irmãos André e Letícia Ketterley, dois solteirões que moravam juntos...</pt>
        <en>This is a story about something that happened long ago when your grandfather
		was a child. It is a very important story because it shows how all the comings and
		goings between our own world and the land of Narnia first began.
		In those days Mr Sherlock Holmes was still living in Baker Street and the
		Bastables were looking for treasure in the Lewisham Road. In those days, if you
		were a boy you had to wear a stiff Eton collar every day, and schools were usually
		nastier than now. But meals were nicer; and as for sweets, I won't tell you how
		cheap and good they were, because it would only make your mouth water in vain.<br/>
		And in those days there lived in London a girl called Polly Plummer. She lived in one of a long row of houses which were all joined together.<br/>
		One morning she was out in the back garden when a boy scrambled up from the
		garden next door and put his face over the wall. Polly was very surprised because
		up till now there had never been any children in that house, but only Mr Ketterley
		and Miss Ketterley, a brother and sister, old bachelor and old maid, living together...</en>
    </translation>
</translations>